iPhone 12 系列將改用 Samsung 製 OLED 屏幕 用上獨家柔性屏幕技術

近日韓國有報導指，來年的 iPhone 12 系列將全面改用 OLED 屏幕，而且全部由韓國廠商提供，當中 iPhone 12 Pro 和 iPhone 12 Pro Max 的 OLED 屏幕更會由 Samsung 獨家代理，用上 Samsung 自家柔性屏幕技術，以降低成本，屏幕亦可變得更薄。

iPhone 屏將由韓國生產

根據韓國媒體報導，有消息指 Apple 來年的 iPhone 將全面改用 OLED 屏幕，而且全部都會由韓國廠商提供，當中的 6.1 吋型號（預計為 iPhone 12）的 OLED 屏幕會由 Samsung 和 LG Display 提供，而 5.4 吋型號（預計為 iPhone 12 Pro）和 6.7 吋型號（預計為 iPhone 12 Pro Max）的 OLED 屏幕則會由 Samsung 成為獨家代理，用上 Samsung 自家研發的 YOUM On-Cell Touch AMOLED（Y-OCTA）屏幕，而現時 Samsung 大部分手機都是採用這款屏幕。 Samsung 自行研發的 Y-OCTA 屏幕採用內置觸控功能，無需再額外使用觸控薄膜，能夠使屏幕比起一般 OLED 屏幕更薄，同時又能節省成本，所以成功吸引 iPhone 轉用。

一般 OLED 屏幕（左），Samsung 獨家的 Y-OCTA 屏幕（右）。

另外，早前亦有報導指 Apple 曾向中國京東方購買 OLED 屏幕進行測試，但直至現時仍未有消息，可能是屏幕未能滿足 Apple 的要求，亦有可能是 Apple 避免屏幕因中美貿易戰而影響成本。除此之外，網上亦有傳聞指 Apple 來年會推出 iPhone SE2 或 5G 版 iPhone，不過直至還有未屏幕訂單資料流出。

Source：

蘋果唔用京東方oled 可喜可賀可喜可賀

嗰班話用OLED傷眼嘅，好快啲買多幾部11旁身啦

IPHONE 13呢？

仲可以永續考古iPhone 8

X開始已經係三叔mon啦，so exciting

好心啲人咪吹奏呢部腎虧垃圾

apple 肯試曲mon未

以為自己好醒？講緊用samsung最新技術oled

IPhone X

幾時先有micro lcd oled睇到眼酸

12都用oled
咁12pro會用咩？

Iphone x 最底係內曲

點解唔用 ips

假㗎 只係排線屈咗入去咋